EC/passCertRPG_jazz_proof.ec
@@ -1,8 +1,72 @@
-require import AllCore Distr List PassCertRPG_jazz PassCertRPG_ref.
+require import AllCore IntDiv Number Distr List PassCertRPG_jazz PassCertRPG_ref.
 from Jasmin require import JModel.
 
-abbrev EqWordChar word char = W8.to_uint word = char.
-abbrev EqWordInt word int = W64.to_uint word = int.
+op EqWordChar word char = W8.to_uint word = char.
+op EqWordInt word int = W64.to_uint word = int.
+op EqIntWord int word = W64.of_int int = word.
+
+
+(*op policyFitsW64 policy =
+  0 <= policy.`length < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`lowercaseMin < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`lowercaseMax < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`uppercaseMin < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`uppercaseMax < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`numbersMin < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`numbersMax < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`specialMin < W64.modulus /\
+  0 <= policy.`specialMax < W64.modulus.
+
+
+op policyInMem policy mem policyAddr =
+  EqWordInt (loadW64 mem (W64.to_uint policyAddr)) policy.`length /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+8)) policy.`lowercaseMin /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+16)) policy.`lowercaseMax /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+24)) policy.`uppercaseMin /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+32)) policy.`uppercaseMax /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+40)) policy.`numbersMin /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+48)) policy.`numbersMax /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+56)) policy.`specialMin /\
+  EqWordInt (loadW64 mem ((W64.to_uint policyAddr)+64)) policy.`specialMax.*)
+
+
+op memP_eq_specP policy (length lowercase_min lowercase_max uppercase_min uppercase_max
+                 numbers_min numbers_max special_min special_max) =
+  EqWordInt length policy.`length /\
+  EqWordInt lowercase_min policy.`lowercaseMin /\
+  EqWordInt lowercase_max policy.`lowercaseMax /\
+  EqWordInt uppercase_min policy.`uppercaseMin /\
+  EqWordInt uppercase_max policy.`uppercaseMax /\
+  EqWordInt numbers_min policy.`numbersMin /\
+  EqWordInt numbers_max policy.`numbersMax /\
+  EqWordInt special_min policy.`specialMin /\
+  EqWordInt special_max policy.`specialMax.
+
+
+op satisfiableMemPolicy (length
+                         lowercase_min lowercase_max
+                         uppercase_min uppercase_max
+                         numbers_min numbers_max
+                         special_min special_max) =
+  (length \ule (of_int 200)%W64) /\
+  (W64.zero \ult length) /\
+  (W64.zero \ule lowercase_min) /\
+  (W64.zero \ule uppercase_min) /\
+  (W64.zero \ule numbers_min) /\
+  (W64.zero \ule special_min) /\
+  (lowercase_max \ule (of_int 200)%W64) /\
+  (uppercase_max \ule (of_int 200)%W64) /\
+  (numbers_max \ule (of_int 200)%W64) /\
+  (special_max \ule (of_int 200)%W64) /\
+  (lowercase_min \ule lowercase_max) /\
+  (uppercase_min \ule uppercase_max) /\
+  (numbers_min \ule numbers_max) /\
+  (special_min \ule special_max) /\
+  (lowercase_min + uppercase_min + numbers_min + special_min \ule length) /\
+  (length \ule lowercase_max + uppercase_max + numbers_max + special_max).
+
+  
+
 
 module ConcreteScheme : RPG_T = {
 
@@ -34,7 +98,6 @@ module ConcreteScheme : RPG_T = {
 
   proc generate_password(policy:policy) : password option = {
 
-    var mem : global_mem_t;
     var policyAddr, pwdAddr : W64.t;
     var output : W64.t;
     var pwd : password;
@@ -44,14 +107,14 @@ module ConcreteScheme : RPG_T = {
     policyAddr <- W64.of_int 0;
     pwdAddr <- W64.of_int 1000;
 
-    policySpecToMem(policy, mem, policyAddr);
+    policySpecToMem(policy, Glob.mem, policyAddr);
     
     output <- M.generate_password(policyAddr, pwdAddr);
 
     if (W64.to_uint output < 0) {
       pwdOpt <- None;
     } else {
-      pwd <- pwdMemToSpec(policy.`length, mem, pwdAddr);
+      pwd <- pwdMemToSpec(policy.`length, Glob.mem, pwdAddr);
       pwdOpt <- Some pwd;
     }
 
@@ -63,25 +126,577 @@ module ConcreteScheme : RPG_T = {
 }.
 
 
+(**********************************)
+(*        AUXILIARY LEMMAS        *)
+(**********************************)
+
+lemma wordint_to_intword word int :
+  EqWordInt word int => EqIntWord int word.
+proof.
+rewrite /EqWordInt /EqIntWord.
+move => h1.
+by rewrite - h1.
+qed.
+
+(* lemma intword_to_wordint*)
+
+
+(*lemma load_from_store mem addr word :
+  loadW64 (storeW64 mem addr word) (addr) = word.
+proof.
+admit.
+admitted.
+
+
+lemma imp_policy_mem _policy _mem _policyAddr :
+  hoare[ConcreteScheme.policySpecToMem : policy = _policy /\
+                                         mem = _mem /\
+                                         addr = _policyAddr /\
+                                         policyFitsW64 _policy
+         ==> 
+        policyInMem _policy _mem _policyAddr].
+proof.
+proc.
+(*facil meter mais pequena... mas n sei mudar mem para _mem*)
+seq 1 : (policy = _policy /\
+         policyFitsW64 _policy /\
+         EqWordInt (loadW64 mem (to_uint addr)) policy.`length).
+- wp.
+  skip.
+  move => &m /> ????????????.
+  rewrite /EqWordInt.
+  rewrite load_from_store to_uint_small.
+  by do! split.
+  move => />.   
+seq 1 : (#[/:]pre /\ EqWordInt (loadW64 mem ((to_uint addr)+8)) policy.`lowercaseMin).
+- wp.
+  skip.
+  move => &m /> ???????????????????.
+  rewrite /EqWordInt.
+  rewrite load_from_store to_uint_small.
+  smt(@Int). (* nao percebo bem se isto faz sentido *)
+admit.  
+admit.  
+admitted.*)
+
+
+lemma sat_mem_sat_spec policy length lowercase_min lowercase_max uppercase_min
+                       uppercase_max numbers_min numbers_max special_min special_max :
+  (memP_eq_specP policy length lowercase_min lowercase_max uppercase_min
+                 uppercase_max numbers_min numbers_max special_min special_max) =>
+  (satisfiableMemPolicy length
+                        lowercase_min lowercase_max
+                        uppercase_min uppercase_max
+                        numbers_min numbers_max
+                        special_min special_max)
+    <=>
+  (satisfiablePolicy policy).
+proof.
+move => /> ?????????.
+split.
+* move => /> ????????????????. 
+  do! split.
+  - rewrite uleE in H8. rewrite of_uintK in H8. rewrite -H. smt. (*ez fix*)
+  - rewrite ultE in H9. rewrite of_uintK in H9. by rewrite -H.
+  - rewrite uleE in H10. rewrite of_uintK in H10. by rewrite -H0.
+  - rewrite uleE in H11. rewrite of_uintK in H11. by rewrite -H2.
+  - rewrite uleE in H12. rewrite of_uintK in H12. by rewrite -H4.
+  - rewrite uleE in H13. rewrite of_uintK in H13. by rewrite -H6.
+  - rewrite uleE in H14. rewrite of_uintK in H14. rewrite -H1. smt.
+  - rewrite uleE in H15. rewrite of_uintK in H15. rewrite -H3. smt.
+  - rewrite uleE in H16. rewrite of_uintK in H16. rewrite -H5. smt.
+  - rewrite uleE in H17. rewrite of_uintK in H17. rewrite -H7. smt.
+  - rewrite uleE in H18. by rewrite -H0 -H1.
+  - rewrite uleE in H19. by rewrite -H2 -H3.
+  - rewrite uleE in H20. by rewrite -H4 -H5.
+  - rewrite uleE in H21. by rewrite -H6 -H7.
+  - rewrite uleE in H22. rewrite -H0 -H2 -H4 -H6 -H.
+    rewrite -to_uintD_small. smt. (*Fix*)
+    rewrite -to_uintD_small. smt.
+    rewrite -to_uintD_small. smt.
+    assumption.
+  - rewrite uleE in H23. rewrite -H1 -H3 -H5 -H7 -H.
+    rewrite -to_uintD_small. smt.
+    rewrite -to_uintD_small. smt.
+    rewrite -to_uintD_small. smt.
+    assumption.
+* move => /> ????????????????.
+  do! split.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. rewrite -H in H8. smt.
+  - rewrite ultE. rewrite of_uintK. by rewrite -H in H9.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. by rewrite -H0 in H10.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. by rewrite -H2 in H11.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. by rewrite -H4 in H12.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. by rewrite -H6 in H13.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. rewrite -H1 in H14. smt.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. rewrite -H3 in H15. smt.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. rewrite -H5 in H16. smt.
+  - rewrite uleE. rewrite of_uintK. rewrite -H7 in H17. smt.
+  - rewrite uleE. by rewrite -H0 -H1 in H18.
+  - rewrite uleE. by rewrite -H2 -H3 in H19.
+  - rewrite uleE. by rewrite -H4 -H5 in H20.
+  - rewrite uleE. by rewrite -H6 -H7 in H21.
+  - rewrite uleE. rewrite -H0 -H2 -H4 -H6 -H in H22.
+    rewrite to_uintD_small. smt. (*Fix*)
+    rewrite to_uintD_small. smt.
+    rewrite to_uintD_small. smt.
+    assumption.
+  - rewrite uleE. rewrite -H1 -H3 -H5 -H7 -H in H23.
+    rewrite to_uintD_small. smt.
+    rewrite to_uintD_small. smt.
+    rewrite to_uintD_small. smt.
+    assumption.
+
+qed.
+
+
 (*********************************)
 (*          EQUIVALENCE          *)
 (*********************************)
 
 lemma imp_ref_rng_equiv :
-  equiv [M.rng ~ RPGRef.rng : EqWordInt range{1} range{2} ==> EqWordInt res{1} res{2}].
+  equiv[M.rng ~ RPGRef.rng : EqWordInt range{1} range{2} /\
+                             to_uint range{1} < W64.modulus /\
+                             0 < to_uint range{1}
+                             ==> EqWordInt res{1} res{2}].
 proof.
 proc.
-seq 5 1 : (EqWordInt max_value{1} maxValue{2}).
+seq 5 1 : (#pre /\
+           EqWordInt tmp1{1} modValue{2} /\
+           EqWordInt tmp_range{1} (range{2} - 1) /\
+           EqWordInt tmp2{1} (2^64-1)).
 - wp.
   skip.
-  move => &1 &2 H1 />.
-  rewrite /EqWordInt.
+  move => &1 &2 [h1 [h2 h3]] />.
+  rewrite umodE /ulift2 h1 /= /EqWordInt.
+  rewrite to_uint_small.
+  split.
+  + by apply modn_ge0.
+  + move => h4.
+    rewrite -h1.
+    have mod : 18446744073709551615 %% to_uint range{1} < to_uint range{1}.
+    * by apply ltz_pmod.
+    smt. (* fixme ltr_trans not working *)
+  do! split.
+  rewrite - h1.
+  have mod64 : W64.modulus = 18446744073709551616.
+  - smt.
+  by rewrite - mod64.
+  rewrite to_uintB.
+  rewrite ltzE in h3.
+  by rewrite uleE /=.
+  by rewrite - h1 /=.
+  by rewrite to_uint_small.
+if.
+- move => &1 &2 [h1 [h2 [h3 h4]]] />.
+  split.
+  + move => h5.
+    rewrite -h2 -h3.
+    congr.
+  + move => h5. 
+    smt. (*fix*)
+- seq 1 1 : (#[/:]pre /\ EqWordInt max_value{1} maxValue{2}).
+  + wp.
+    by skip.
+  seq 1 1 : (#[/:]pre /\ EqWordInt tmp2{1} value{2}).
+  + admit.
+admitted.
+
 
 
 lemma implementation_reference_equiv :
-  equiv [ConcreteScheme.generate_password ~ RPGRef.generate_password : ={policy} ==> ={res}].
+  equiv[ConcreteScheme.generate_password ~ RPGRef.generate_password :
+          ={policy} /\ policyFitsW64 policy{1}==> ={res}].
 proof.
 proc.
+seq 3 0 : (#pre /\
+           policyAddr{1} = W64.zero /\
+           policyInMem policy{1} Glob.mem{1} (W64.zero)).
+seq 2 0 : (#pre /\ policyAddr{1} = W64.zero).
+- auto.
+(*ecall{1} (imp_policy_mem policy{1} Glob.mem{1} policyAddr{1}).*)
+admit.
+inline M.generate_password.
+seq 17 0 : (={policy} /\
+            EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+            EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+            EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+            EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+            EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+            EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+            EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+            EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+            EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+            tmp64_1{1} = length{1}).
+- auto.
+  move => &m1 &m2 />.
+if{1}.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1}).
+by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           lowercase_min{1} \ule lowercase_max{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           lowercase_min{1} \ule lowercase_max{1} /\
+           uppercase_min{1} \ule uppercase_max{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           lowercase_min{1} \ule lowercase_max{1} /\
+           uppercase_min{1} \ule uppercase_max{1} /\
+           numbers_min{1} \ule numbers_max{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           lowercase_min{1} \ule lowercase_max{1} /\
+           uppercase_min{1} \ule uppercase_max{1} /\
+           numbers_min{1} \ule numbers_max{1} /\
+           special_min{1} \ule special_max{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           lowercase_min{1} \ule lowercase_max{1} /\
+           uppercase_min{1} \ule uppercase_max{1} /\
+           numbers_min{1} \ule numbers_max{1} /\
+           special_min{1} \ule special_max{1} /\
+           lowercase_min{1} + uppercase_min{1} + numbers_min{1} + special_min{1} \ule length{1}).
+- by skip.
+sp.
+if{1}.
+seq 0 0 : (={policy} /\
+           EqWordInt length{1} policy{1}.`length /\
+           EqWordInt lowercase_min{1} policy{1}.`lowercaseMin /\
+           EqWordInt lowercase_max{1} policy{1}.`lowercaseMax /\
+           EqWordInt uppercase_min{1} policy{1}.`uppercaseMin /\
+           EqWordInt uppercase_max{1} policy{1}.`uppercaseMax /\
+           EqWordInt numbers_min{1} policy{1}.`numbersMin /\
+           EqWordInt numbers_max{1} policy{1}.`numbersMax /\
+           EqWordInt special_min{1} policy{1}.`specialMin /\
+           EqWordInt special_max{1} policy{1}.`specialMax /\
+           length{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           W64.zero \ult length{1} /\
+           W64.zero \ule lowercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule uppercase_min{1} /\
+           W64.zero \ule numbers_min{1} /\
+           W64.zero \ule special_min{1} /\
+           lowercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           uppercase_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           numbers_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           special_max{1} \ule (of_int 200)%W64 /\
+           lowercase_min{1} \ule lowercase_max{1} /\
+           uppercase_min{1} \ule uppercase_max{1} /\
+           numbers_min{1} \ule numbers_max{1} /\
+           special_min{1} \ule special_max{1} /\
+           lowercase_min{1} + uppercase_min{1} + numbers_min{1} + special_min{1} \ule length{1} /\
+           length{1} \ule lowercase_max{1} + uppercase_max{1} + numbers_max{1} + special_max{1}).
+- by skip.
+if{2}.
+(* talvez seja necessario tirar informacoes sobre equivalencia entre os conjuntos *)
+seq 0 4 : (#pre).
+- inline *.
+  auto.
+seq 26 0 : (#pre).
+- auto.
+sp.
+
+admit.
+
+
+(* if spec policy is unsat and mem policy is sat *)
+conseq (_: false ==> _).
+move => &m1 &m2 [[h1 h2] h3].
+have sat : satisfiablePolicy policy{m1}.
+- by apply (sat_mem_sat_spec policy{m1} length{m1}
+                          lowercase_min{m1} lowercase_max{m1}
+                          uppercase_min{m1} uppercase_max{m1}
+                          numbers_min{m1} numbers_max{m1}
+                          special_min{m1} special_max{m1}).
+subst policy{m1}.
+trivial.
+trivial.
+
+
+(* if mem length gt or eq to maxsum *)
+if{2}.
+conseq (_: false ==> _).
+
+
+
+
+
+
+
+
 admitted.
 
 
@@ -93,12 +708,6 @@ lemma concrete_rpg_correctness &m policy :
   Pr[Correctness(ConcreteScheme).main(policy) @ &m : res] = 1%r.
 proof.
 
-
-
-
-
-------------------
-EqWordInt 
 
 
 
